---
title: React内置的组件
date: 2023-11-29 09:31:26
tags: react
---

#### `<Fragment>` 通常使用 `<>...</>` 代替，它们都允许你在不添加额外节点的情况下将子元素组合。

```jsx
<>
  <OneChild />
  <AnotherChild />
</>
```



#### `<StrictMode>` 帮助你在开发过程中尽早地发现组件中的常见错误。

```jsx
<StrictMode>
  <App />
</StrictMode>
```





#### `<Suspense>` 允许在子组件完成加载前展示后备方案。

```jsx
<Suspense fallback={<Loading />}>
  <SomeComponent />
</Suspense>
```





#### `<Profiler>` 允许你编程式测量 React 树的渲染性能。

```jsx
function onRender(id, phase, actualDuration, baseDuration, startTime, commitTime) {
  // 对渲染时间进行汇总或记录...
}

<Profiler id="App" onRender={onRender}>
  <App />
</Profiler>
```

- `id`：字符串，为 `<Profiler>` 树的 `id` 属性，用于标识刚刚提交的部分。如果使用多个 profiler，可以通过此属性识别提交的是树中的哪一部分。
- `phase`：为 `"mount"`、`"update"` 或 `"nested-update"` 中之一。这可以让你知道组件树是首次挂载还是由于 props、state 或 hook 的更改而重新渲染。
- `actualDuration`：在此次更新中，渲染 `<Profiler>` 组件树的毫秒数。这可以显示子树在使用记忆化（例如 [`memo`](https://react.docschina.org/reference/react/memo) 和 [`useMemo`](https://react.docschina.org/reference/react/useMemo)）后的效果如何。理想情况下，此值在挂载后应显著减少，因为许多后代组件只会在特定的 props 变化时重新渲染。
- `baseDuration`：估算在没有任何优化的情况下重新渲染整棵 `<Profiler>` 子树所需的毫秒数。它通过累加树中每个组件的最近一次渲染持续时间来计算。此值估计了渲染的最差情况成本（例如初始挂载或没有使用记忆化的树）。将其与 `actualDuration` 进行比较，以确定记忆化是否起作用。
- `startTime`：当 React 开始渲染此次更新时的时间戳。
- `commitTime`：当 React 提交此次更新时的时间戳。此值在提交的所有 profiler 中共享，如果需要，可以对它们进行分组。


